<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coding Tag on Newbie Master ID</title><link>https://www.newbiemasterid.my.id/tags/coding-tag/</link><description>Recent content in Coding Tag on Newbie Master ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.newbiemasterid.my.id/tags/coding-tag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coding For Kids</title><link>https://www.newbiemasterid.my.id/article/coding-for-kids/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.newbiemasterid.my.id/article/coding-for-kids/</guid><description>&lt;img src="https://www.newbiemasterid.my.id/article/coding-for-kids/coding-for-kids.jpg" alt="Featured image of post Coding For Kids" />&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Halo Sobat &lt;em>&lt;code>NMI&lt;/code>&lt;/em>, ini adalah artikel pertama saya yang akan membahas tentang perkenalan coding untuk anak, semoga kedepan nya dapat mengedukasi temen temen yang baca artikel di &lt;em>&lt;code>NMI&lt;/code>&lt;/em> ðŸ‘&lt;/p>
&lt;p>Go Reading!! ðŸš€&lt;/p>
&lt;p>Memperkenalkan koding pada anak usia dini dapat menjadi cara yang baik untuk membantu anak-anak mengembangkan kemampuan berpikir logis dan kritis serta meningkatkan keterampilan mereka di bidang teknologi. Ada beberapa cara yang dapat dilakukan untuk memperkenalkan koding pada anak usia dini, di antaranya:&lt;/p>
&lt;p>Menggunakan aplikasi atau perangkat yang dirancang khusus untuk anak-anak, seperti Scratch Jr. atau Tynker. Aplikasi ini menyediakan alat yang mudah digunakan dan membantu anak-anak mempelajari dasar-dasar koding dengan cara yang menyenangkan.&lt;/p>
&lt;p>Menggunakan permainan yang mengajarkan prinsip-prinsip dasar koding, seperti permainan Robot Turtles atau Code-a-Pillar. Permainan ini mengajarkan anak-anak tentang konsep seperti perintah, loop, dan pemecahan masalah.&lt;/p>
&lt;p>Menggunakan bahan-bahan seperti buku, video, atau aplikasi pembelajaran yang menyediakan konten koding yang disesuaikan dengan tingkat kemampuan anak.&lt;/p>
&lt;p>Melakukan kegiatan praktis dengan anak-anak, seperti membuat robot sederhana atau membuat aplikasi sederhana menggunakan aplikasi pemrograman yang mudah digunakan.&lt;/p>
&lt;p>Penting untuk diingat bahwa anak-anak usia dini masih membutuhkan bimbingan dan dukungan dari orang tua atau guru untuk memahami konsep-konsep koding. Jadi, pastikan untuk terus menyemangati dan mendukung anak-anak dalam proses pembelajaran
koding mereka.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Info lebih lanjut tentang saya, pantau link github: &lt;a class="link" href="https://github.com/A-fauzi" target="_blank" rel="noopener"
>my github&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Want a site like this? Check out &lt;a class="link" href="https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack-starter" target="_blank" rel="noopener"
>hugo-theme-stack-stater&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>