<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Framework on Newbie Master ID</title><link>https://www.newbiemasterid.my.id/categories/framework/</link><description>Recent content in Framework on Newbie Master ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.newbiemasterid.my.id/categories/framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mengenal Framework Laravel, Framework Sejuta Umat.</title><link>https://www.newbiemasterid.my.id/article/mengenal-framework-laravel/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.newbiemasterid.my.id/article/mengenal-framework-laravel/</guid><description>&lt;img src="https://www.newbiemasterid.my.id/article/mengenal-framework-laravel/laravel.jpg" alt="Featured image of post Mengenal Framework Laravel, Framework Sejuta Umat." />&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Halo sobat ngab! Disini gue bakal jelas apa itu Laravel, Framework sejuta umat wkwk. Checkidot&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Laravel adalah sebuah &lt;code>framework PHP&lt;/code> yang dibuat untuk membantu pengembangan aplikasi web. Framework ini menyediakan sejumlah fitur yang memudahkan para developer dalam membangun aplikasi web, seperti sistem &lt;code>routing&lt;/code>, &lt;code>autentikasi&lt;/code>, &lt;code>manajemen database&lt;/code>, dan lain-lain. Laravel juga menggunakan konsep &lt;code>Model-View-Controller (MVC)&lt;/code> yang membantu memisahkan logika bisnis dari tampilan aplikasi.&lt;/p>
&lt;p>Salah satu kelebihan dari Laravel adalah kemudahan dalam instalasi dan pengaturan. Laravel menyediakan &lt;code>Command Line Interface (CLI)&lt;/code> yang memudahkan para developer dalam membuat aplikasi, mengelola database, dan melakukan tugas-tugas lainnya. Selain itu, Laravel juga memiliki dokumentasi yang sangat detail dan terpercaya, sehingga memudahkan para developer dalam mempelajari cara menggunakan framework ini.&lt;/p>
&lt;p>Laravel juga memiliki banyak komunitas yang aktif dan tersebar di seluruh dunia. Mereka saling berbagi pengetahuan dan membantu para developer yang baru mempelajari Laravel. Dengan demikian, Laravel sangat cocok untuk para developer yang ingin membangun aplikasi web dengan cepat dan mudah.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Info lebih lanjut tentang saya, pantau link github: &lt;a class="link" href="https://github.com/A-fauzi" target="_blank" rel="noopener"
>my github&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Want a site like this? Check out &lt;a class="link" href="https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack-starter" target="_blank" rel="noopener"
>hugo-theme-stack-stater&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>